小米七千個黑名單連結曝光！版主即試，香港小米手機有無中伏

網上傳出一個小米 API 連結資料，內容是關於小米手機自動封殺一系列連結的黑名單。點解被封鎖？係唔係因為內容不當，滿是暴力、色情資訊，所以被封鎖？唔係！ 被封鎖的原因，十有八九是同政治掛勾。如果網友係用緊小米手機，上網係咪真係會因而受到限制，睇唔到小米唔俾你睇到的內容？版主即刻試俾你睇，香港小米手機有無中伏！

從網上流傳的連結中，可以看到有不少重要信息：miui、api，一睇就好明顯係同小米有關；browser，即係關係到小米瀏覽器事；blackurl，仲唔係小米針對網站的黑名單？版主 search 過，總共約有 7 千多個連結被小米瀏覽器封殺，不過並不是整個網站被封，只是指定的「敏感」文章，才會被封鎖。版主利用 chrome 瀏覽器打開這些被封殺網站，發現大部份的連結，都是同政治有關，就如：

小米七千個黑名單連結曝光！版主即試，香港小米手機有無中伏

就算有事 都抵死啦
鬼叫你要用大陸機咩

post 一半唔post另一半

相信有好多網友都貪平，而購買小米手機，如果你係用緊小米手機，又會唔會中伏，睇唔到小米唔想你睇到的內容呢？版主手上就有部小米 MIX 2s，用內置的小米瀏覽器打開其中幾條被封鎖的連結，發現能夠順利打開。就算是網友實測被封殺的 GitHub 網站，亦都能夠開得到。由此推測，應該係大陸 ROM 的小米瀏覽器，才會出現這個問題，而如果用 Chrome，就應該無事；至於用緊香港 ROM 的話，暫時就應該未有伏住嘅......不過將來會係點，無人知，關於呢件事，你又點睇呢？留言討論下啦！